[Econ衝**] 2017 DSE 經濟科試前討論區

大家終於考哂主科，無論你表現點都好，sunk cost is sunk，呢一刻擔心黎都無用，你而家有既choice就係主攻邊科electives，諗下用咩方法溫好d明多d。

所以，係時候讀下你既elective

Econ呢就係一科投入產出成正比既科，uncertainty會比起文科低，入面既野好多都唔難，好值得巴絲們投資一下。呢一科幾日都可以升到grade。

之前係我自己個頹fb page都post緊一d簡單但極重要，一定要知既野：
1. Syllabus
2. Electives
3. Cut-off （未出）

之後就係一d specific 少少既問題（答題，概念），要大家提出，多人想知，如果有咩想問你可以post係度，等咁多econ人都可以討論下。

有一樣野想講左先，係最後階段唔好亂做mock，出面好多人求其寫d錯野／out-syl野落去（我見過有mock叫學生畫indifference curve ），

個人認為，呢一刻值得做既卷有：
－2000年以後既ce，所有dse paper
－咳咳咳既mock（如果你有）
－outliers巴打既題目（如果你有）

有咩問題快d問啦，清concept愈早愈好

Facebook (Info. on Syllabus, Electives)：Rationality - DSE Economics

加油

Lm
15DSE

Lm 數學啱啱冇左粒星

5** lm

Lm Econ想chur粒星

重要

教育局出既補充資料，寫哂每一個要考既topic，有課程微調既資料。

溫書個陣要逐課對翻，溫左既就tick下佢，唔好溫漏野

[English version]

[中文版]

UST Ecof

咁其他科要加油拎**

好多前人

而家咩水平？考econ 之前個科係隔幾耐？

有冇啲咩out syl野一定要識
我aim4咋

Lm

AIM5**有咩注意 有3星期溫

out-syl 姐係唔考 點解要識
不過講真有啲位要靠常識/sense

好似位巴打咁講
將個syllabus當checklist，check下有冇溫漏

垃圾推post

大家想攞5**嘅一齊背marking scheme 啦

回顧下啲同呢科相關時事我覺得都有幫助 練下點apply 不過前提係你熟晒concept，同埋仲有好多時間溫
可以從施政報告、財政預算案、2016大事回顧入手

留名

aim4既留名
BTW想問下想拎4的話MC要啱幾多條左右?

本身都諗住開個呢類po講下唔同既重點
支持巴打

各位加油
Core炒左都好 都已成過去
咁多時間溫econ 起碼要再推高返econ個grade
Core失既分係econ度拎返

5**底，全部都明，但做pp做極都105/120左右，可以點算

漏左
同埋長題目要幾多分先有4

咁巴打錯左乜野，係咪讀漏minor野?

靠econ 5**入a1喇

巴打有冇好mock卷推介？
Ce/dse mc差唔多記得哂答案，練唔到

有16日温
而家應該Lv5

咁lq做成點?
我同樓主意見一樣，應該係得cliff yeung/outliers mock做得過

參考:

呢兩年既standard都差唔多，睇今年既其他科既難易度同之前都唔差得遠，可能係想穩定個cut-off，今年我諗都差唔多。

另外2014份卷係好明顯淺d既，應該係2013出得太難，cut-off低所以2014想出淺d。

如果cut-off方面有咩錯麻煩大家都講比我聽

aim 4既熟哂in syl內容都得，outsyl野好多時可以令我地明白syllabus要既野，aim星既可以知下

得2底夠唔時間上4
諗住做做哂12-16pp

concept係咪清哂？

之後就睇下自己通常咩位個推論會jump steps，唔好剩係死背比分位，咁你會好危險，如果你有漏steps就最好即刻睇下notes, 書，check下自己有無concept死角。

真心？

其實都想講，好多巴絲用mc黎睇成績，其實影響大局既係LQ

不過你最少都要拎到cut off percentage啦（i.e. 45*0.65 = 30)

如果sure自己清哂concept，睇下呢d都幾好，最主要係訓練自己個sense，唔好諗住tip，tip中係extra benefit

係舊登見過巴打

如果你真係要做既，我既advice係：唔好做longman野

有幾耐溫？你仲有其他科？

Outliers mock搵唔到答案
Lq就105-110左右，不過冇用盡135分鐘

佢出個本書我真係想燒左佢，唔等使個d成大段咁寫，要個d就又錯又無

lm 想有星

Outliers巴打唔會公開答案架，但份卷真係好好既思維訓練 （上年個份我都諗左幾耐）

105-110未係穩5**，你通常點比人扣左分？

Pearson都係伏
學校mock/exam好鍾意抄pearson,年年exam都有錯咁濟

pearson 唔係即係longman?

佢個BOP好似有野錯，做學校mock見過

16 5** lm

有時係唔小心，有時係解釋得唔夠好
Btw mc係我記得答案之前冇試過滿分

一樣架？
Pearson書tax system世紀大伏
Bop有咩錯？

你地想唔想我抄fb page d general guidelines 過黎，定你地想過去易睇d

好
想問下可以點樣做MC做得好D，我依3年黎經濟都係衰MC，未試過拎3字頭

concept要清楚 要睇哂每一個option highlight keywords 知道其他option 點解錯 between 真係唔識嘅話睇下有冇 option 有must 之類嘅term 多數錯

冇其他
29號考

理性巴打每年2分個啲睇數據題有冇咩心得

Change in official reserve assets 既問題

你睇番2015 dse mcQ44, BOP surplus $180 係會有 increase official assets $280，但longman寫到好亂

仲有無market bop 呢樣野，bop就bop, accounting bop 就accounting bop

MC係好玩邏輯，你要有一個mind set 分清can be/may be VS must be

你問題其實應該係concept未明得哂，唔只logic 問題，要溫多d書去明個concept，死做好難有大進步

咁你就唔好諗住，係要做哂pp
你唔aim 得高可以睇marking先，睇下明唔明concept，唔明放上黎／睇書

sor好似好惡

其實呢d題目改得好鬆手，都係要你指出個trend，一句起兩句止，大家做慣LS應該無咩大問題。

問題係，你點relate data去econ concept再做later parts，可以講其實唔係咩難野／新鮮野。

呢d我遲下講，應該幾日後，因為我得閒d

lm
預自己5底(次次做pp 減番careless已經5*)
但仲有chem同acct要考 得番7日溫econ
chur盡佢衝到5**水準
(只求一粒* 但經過依幾日嘅考試經驗 知自己臨場表現係會大大大打折扣 希望帶住5**落場考)

Lm
上年5底 但考果陣好緊張 最後得4

Econ真係要好小心 一唔小心都會冇左粒星
不過我當年考嘅心態係，真係勁嘅人就算錯careless都會5**
大家不妨咁諗激勵下自己

睇到格離post話eaa封殺班補習，好彩econ根本無得用咩skill，無得封

我其實要3就得
幾分有3

D explain 成日都唔知要寫幾多，有時5分得5行，有時2分都3-4行

上年就係衰唔小心 無左粒星
Btw留名

仲有M1呀屌
差啲唔記得

lm

Cliff yeung mock 5** 係咪都幾穩陣？

只要你做足一個完備嘅推論而且係扣題作答，你必然係會滿分，所以唔好太依賴某一年嘅marking然後背背背。有時marking係會寫得冇咁好，飛左啲step。

E2係咪有新野背?文字題
2016得2

Adas 裏面如果Y（real output)上升
除咗import會下降 貿易逆差減少
Employment 增加 if in deflation gap
對社會仲有啲咩好影響

一般就唔會用好/唔好嘅影響呢啲字眼，因為已經有價值判斷嘅成分，除非題目要你比個normative stance例如評論。

Y升，點解import會係跌?

可以咁講
我身邊既fd/呢幾年既學生
正常情況下出黎都最少高過cliff手上1個grade
Mean係高2個grade
你穩陣d
背返足d低能野
考既時候d steps/elaboration 做返足 唔好失大意分應該好穩陣

Very true

我唔記得咗import係升定跌 我記得cliff講過import係有影響

應該會升
因為consumption升，所以import都會升

係有影響，不過係升而唔係跌。一個地方有米左咁梗係會洗大啲包括入口貨。
呢個concept我自己用常識諗 書好似冇講

巴打不妨做2016 MC Q40 驗證下

岩呀
Dse econ只講concept
咩題型/skills可以收皮

level 3 垃圾留名

最後2星期可以起死回生 加油

LV1-2留名學下野

絲唔係retake咩

你邊度聽番黎？
我只係知E1加左野

背書呀

Y (output) increase->Income increase->C increase->M increase->NX(=X-M) decrease

2014 2016 MC都考過 呢d關係

可能我記錯 係E1加左野
做E2係咪易啲 elective成日攞唔到滿分 可以點做

15年五星留名幫手

我fb有講點揀Rationality - DSE Economics

睇完有咩唔明再問吧

My page

要等溫完chem先開始
打算沖5/5*
留個名先

其實3衝5有冇機

暫時得lv4頭 姐係六成三四到
諗住而家開始溫
希望到時拎到五

2016 q40係咪d?

唔係

靠晒ECON 升分 想拎5** RETAKE

same

16 5** LM

lv 3-4底 考完m2 有10日全力衝eco 可以衝到幾

Retake上年lv 3 今年無乜點掂過
掛住温其他科 但數已死 無望了
想問考完m1但有9日有無可能衝到4
呢9日除咗睇dse pp之外有無啲咩建議可以溫得有效率啲

一齊討論下
40. Which of the following situations may lessen fiscal deficit and a trade at the same time?
(1) a reduction in nominal interest rate
(2) a depreciation of the economy’s currency
(3) an increase in income tax
A. (1) and (2) only
B. (1) and (3) only
C. (2) and (3) only
D. (1), (2) and (3)

lv3-4差好遠，有無確實少少數字（e.g.分數？）

16dse 5*留名
總分差兩分5** 對唔住cliffyeung

最好係溫paper，你aim幾多？

其實佢係lihkg+hkg有幾多學生

Econ 點溫？自己溫完冇乜效果咁
3-4底 60頭/100
Mc特別差 得2x
永遠唔識清concept，背又唔係
想 上5

好懷念上佢堂嘅日子呀
仲有佢啲高質mock

又見面喇

AIM 5** 要點溫...?

lv 5唔係剩係背就得，真係要明marking講緊咩，仲要溫無出過既concept
4上5個位係難，難在無得死背

concept係咪清哂？

之後就睇下自己通常咩位個推論會jump steps，唔好剩係死背比分位，咁你會好危險，如果你有漏steps就最好即刻睇下notes, 書，pp，check下自己有無concept死角／串唔起d野。

Q2呢題點搞?

大學major路過
當年拎5* 今年再考

retaker 拎五想上五星星
諗住重loop返書之後操返paper 咁樣ok?
thanks巴打

點溫好？

唔係D?

上年炒MC.... 35/43 MC 應該點做得穩陣? LONG Q 上年係咪算易? 都有一百零幾既分 今次真係要SURE 有5** 其他考得差

問一問書先：
1. Indirect tax係咪一定唔郁AD ?

2. Price有咩functions？

3. Inelastic Demand係咪就係畫直d條demand curve？

4. 點先叫positive statement？

諗到再問，大家加油答左先

心態上最唔好就係覺得自己實有5*/5** 其實cutoff禁高 錯少少careless都夠你跌一個grade
利申 2016 5** 個陣只係aim 5-5*

可以照顧下用中文讀嘅同學嗎

Same here
但係發覺我其實喺份LQ 都漏得幾多 每條漏1~2分

B?

你doubt係(2)？

因為free goods 係some is preferred to none，即係係會有total WTP，只係我地唔想再willing to pay for an extra unit，free goods 既Total WTP都可以好大。

好 因為我本身有既野係英文，你等我搵一搵中文先

fb打個d中文translation打左我好耐

可唔可以順手打埋中文
利申：英文文盲

問書：

1. Indirect tax（間接稅）係咪一定唔郁AD（總需求） ?

2. Price（價格）有咩functions（功能）？

3. Inelastic Demand（低彈性需求）係咪就係畫直d條demand curve（需求
曲線）？

4. 點先叫positive statement（實證性陳述）？

上面都有巴打講(1)係，你地點解咁諗既？

你做pp有咩唔明睇notes／書／上黎問

我想問一樣野 WIDESPREAD OF OCTOPUS CARD 點樣對MONEY SUPPLY 有影響?

Money supply is affected by monetary policy (open market operation, change RRR, etc)
Widespread of octopus card only affects money demand
With more ppl using octopus, they tend to bring less cash with them. Therefore transaction demand of money decreases, money demand decreases

BOP 用 Marshall Lerner condition 同 J-curve 做evaluation 得唔得

1) side effect會有機會郁

2)allocated
仲有一個rot字頭英文字母跟住唔記得咗係咩
3）可以咁講 或者一條demand curve mid pt 嘅下面
4）可以用事實或者調查證明係啱

1. Not sure
2. Function of price: allocating (determine what to be produced) and rationing (highest payer get the good)
3. No. for any demand curve, upper region is elastic region, mid-point is Ed=1, lower region is inelastic region
4. Positive statement is a statement that could be proved or disproved by fact

點解無IS-LM 既

諗清楚係咪一定要係「啱」

等多d人brainstorm下島，聽日提我答 （應該夜晚10點）

比條你做下

1 should be yes(?) indirect tax on a certain good causes its supply curve shift left, and P increase Q decrease. If demand is elastic, %decrease in Q is greater than % increase in P. Then its expenditure drops. Therefore consumption expenditure drops. Assuming that general price level doesn't change after imposing the indirect tax, AD drops.
Not sure

1. 唔係，當間接稅的稅項負擔轉移到公眾時，會令私人消費下降，總需求下降
2.分配 配給
3.係
4.可以用事實證明

??????

你可唔可以解釋下點解咁諗？

洗乜咁煩 indirect tax eg.sales tax increase the cost of buying good Thus decrease in disposable income and decrease ad
咁樣諗得唔得

Yd 通常指（Income - salaries tax)
向firms個邊諗下

If demand inelastic total expenditure will increase upon impose of indirect tax -> C increase -> AD increase??

巴打錯得好嚴重喎
首先應該分番開demand and supply model 同ASAD model先
依家我哋應該係以ASAD model討論，demand呢個term唔會出現。

4

唉眼殘，呢幾日好多野做

溫paper，mark低自己成日錯既位，然之後google下個concept/上黎問等自己印象深刻d

我既答案：
1. 唔係，有d間接稅（例如sales tax啦）會令firms既profit減低，減低佢地投資意慾，I 跌，AD跌。

2. (1) Allocative function 分配功能 (2) Rationing function 配給功能，呢兩個可以係syllabus搵到。

我想講既係(3)，呢個係syllabus搵唔到既，叫Signal Function 訊息功能，呢個係2015 pp第一次出現，內容大意係話 Prices help transmit information about consumer demand relative to producer supply 價格傳遞有關消費者需求與生產者供應的資訊。呢個相信唔太難明，如果唔清楚既再問啦。

3. 唔係，一般同學覺得Inelastic Demand（低彈性需求）就係畫直d條demand curve只係錯覺，真正既分法係畫一條掂住x,y axis既demand curve，上半部分係elastic 高彈性，下半係inelastic 低彈性。

咁點解會有呢個錯覺？係因為你畫一條直d既線，你好少會掂哂x,y axis，通常都只係掂住x axis，同y-axis有d距離，你如果extend條線去掂y-axis，你就知你係畫緊線既下半，所以係inelastic 低彈性，反之亦然。

4. (1) Value judgment is NOT involved 不涉及主觀價值判斷 (2) Refutable by facts, disagreement to them can be settled by appealing to facts 可被事實推翻，能以事實證明真偽。

首先DSE 唔會咁問
第二就係唔應該以direct tax 或者indirect tax 去分會唔會影響AD
因為有啲會影響AD, 有啲影響SRAS 有啲又會無影響
再深入啲已經out 曬syllabus

補充一點，第1條既情況，係般情況下叫你畫都剩係郁AS得，給果好似sample paper 咁講明，先會郁AS，大家留意一下

有d書係咁分

咁燒左佢
一向大家都知香港中學econ 書都是廢的
利申：當年無買過書 5**

又係Pearson

個陣我學校都用佢

仲有科hist先考
冇溫過 平時中規中矩
點樣9日保4

大家都覺得睇書會唔好？
咁如果我想重溫啲概念應該睇咩好？
之前拎五，但好耐冇掂想快速重溫下

(3)?

3 係everyone嗰度出事，應該唔係everyone

econ啲mc如果有everyone、must呢啲講到咁盡嘅字眼多數都係錯嘅option，因為凡事冇絕對

用比較intuitive 去諗，你唔鍾意twice會唔會比錢買佢既album?

巴打 我諗住揀E2做啦
但文字題有乜重點要記
見佢多數出HDI 除此仲有啲咩文字題會出

仲有 我唔知係邊到見到有人話cut左MSB同MSC
係咪真 唔該哂巴打

得3-4底
每日最多擺到4-5個鐘落黎
爆上5係咪無乜可能？

No

E2: 一係就出HDI/globalisation，
上年好似有d出奇不意既題目，你都係到時大家諗，好難估。

15年 5*
今年再考 aim 5**
平時有幫人補習 但我唔知依家可以點温
做咗PP 13 15一次
求賜教

平時有幫人補習(有心補嘅話)應該都會幫自己清左好多concept。
教學相長，起碼我自己係咁
巴打concept熟晒味

Aim lv3 但只有lv1 甚至U 嘅水平
有何建議

做pp mc

一樣係衰mc

都未明晒d concept 未記晒所有野點做

想知道溫咩最實際 最值得溫 例如一啲必出唔難答 又夠拎lv3

唔夠時間做mc 最快
唔明照做，係咁做，錯咪睇答案
做曬12-16pp 夠你2-3

同意，做 pp， 明concept同步進行，背書野要背熟，睇下d淺既分析題(D&S)

其實大家MC問題係邊，你地係每句statement太多case無方向？定係唔明題目？或者背書無背到？

Btw 今晚再覆 有野做

5**應該要熟哂了

Questions=>mistakes=>concept revision

求解 依課一向麻麻地 諗唔明 想有個詳細嘅logic flow 唔該哂

先搵本身equilibrium

increase the progressivity of salaries tax點影響efficiency
係咪就咁寫it will lower the net return from supplying labour effort hence reducing the working incentive of labours, labour supply decreases , MB>MC at Q(which is smaller than Q*), total social surplus is not maximised, efficiency is harmed???

而家ard lv5 上5** 應該點温
22仲有geog

kick左係依步好耐 求指點

咁SQ LQ果堆應該點 有咩課題我依啲廢柴可以唔洗理 有咩課題易執分
一定要有3

真心有 你學校係咪用緊pearson
係嘅話就搵第二本 part a近一半都係入面啲嘢

校內mock?係我嘅話就 ＄18以下嗰啲全部搽晒佢

邊度見？

去唔到cliff yeung mock,唯有買左個專哈哈哈既老師出既mock

之後要點做？我真係諗左好耐都唔識 求logic flow

btw 係咳咳咳嘅mock黎

先諗佢係唔係係 effective 嘅 price floor.
$130 係高過 equilirium price 所以係 effective.
之後就當佢係 demand supply diagram 咁畫返幅類似嘅圖。
Qt=2.
當佢 P=$150, Qd=0.
Consumer surplus=(($150-$130)x2)/2
Producer surplus=consumer surplus 下面個梯形.
畫咗幅圖你就會識計。
唔建議搽晒$130以下嗰啲，因為可以幫到畫圖。

可以自己assume p=150 then qt=0?
如果咁計 cs咪=$20?
但個答案係a

1. 唔可以咁assume
2. 佢唔係三角形，唔可以就咁計三角形area
Concept 錯曬wor 同學
Suppose CS = for all max willingness to pay > price; Sum(Maximum willingness to pay - market price)

咁可唔可以講下實際上依題係點計到total surplus=$60出黎

1. 搵equilibrium
Qd = Qs = 3 units at P=120
2. Effective Price Floor?
Yes, Pf = 130 > 120
3. Consumer Surplus
New CS = 10
Old CS = 20+10 = 30
4. Producer Surplus
New PS = 30+20=50
5. TSS new = CS+PS = 60
=> A

即係同一樣野對某d人黎講可以係economics good而對另一d人黎講可以係free good?

你啱。
唔可以assume，不過 concept 類似。
Total surplus 係基於 Qt=2.
所以Q=1,2 嘅 surplus 都 capture 哂做 total surplus
Total surplus=($140-$100)+($130-$110)=$60
諗linear case 就ok，唔洗諗圖。(不過圖係有幫助)

利申：N年前考過 DSE Econ

你既concept好有問題

For example, I hate eating Rice. So I wont pay a fucking buck for a bowl of rice. But well, its still a economic good

冇人答我問題

自問超有心幫人補習
15年考完到依家一直都有keep住補 整notes等等
我知道教學相長，但我自問係考試好緊張，所以好多careless mistake出現

我覺得concept熟 做完pp 13 15 得15年份Lq 87.5%
其他都起碼9成 但我知始終無得作準因為幫人補習有啲題目記得哂 所以依家唔知點温

另外因為我中學個時淨係教咗E1 依家想學埋E2 有無啲咩資源可以用？

Let p(x) be the demand function and s(x) be the supply function,
TSS = In(p(x),0,Qt)-In(s(x),0,Qt)

咁option3前半句no one is willing to pay a price for a free good呢半句岩唔岩?

是但一本UG Level Introduction level 嘅Micro, 第一課應該就係PPF CPF

其實記得晒題目係一件好事，我考個陣都背到熟晒(當然係因為理解深刻而唔係死背)，咁先比到信心自己。不過你可能仲未封晒所有死角，二來唔小心呢家野係咪真係因為真係唔小心咁簡單?

啱

我覺得佢係唔識Mb=d,mc=s
將佢個table轉換成mb ms既table就做到

咁點解後半句又錯?

我知呀 但因為我中學一直用中文讀 今次報都係用中文考 所以想温中文版筆記 但唔知邊到有

巴打你都講得岩 咁我依家做嘅野係做past paper揾哂死角出黎？

Everyone有問題囉 即係例如唔會人人都想睇GD演唱會架
economic goods不等於人人會畀錢買

唔想睇個d人會視GD演唱會為free good定係economic good定係bad?

你熟個啲唔洗再操。 首先應該down返樓主第一頁post過嘅DSE Econ Syllabus。
你要當佢係checklist咁逐樣剔，見到有陌生野，個啲就係你忽略嘅野。
同埋可以by-topic咁go through下你以前錯過啲乜，由其一啲少出嘅。

上面咪比左個例子你
再比多個，
假設我唔鍾意用iphone , 無論iphone 幾平都好，我都唔會比錢買
咁iphone 會唔會因為我唔買而變成free good? 唔會
咁everyone 包唔包括我？

唔該巴打
咁E2個問題呢

想操係咪估12-16pp最好？實力應該4左右 再上好難

ECOF 巴打
Year幾

唔可以係bad?

本身校內mock都65 66左右 10日全衝econ有咩grade

我冇讀E2唔知 你係諗住依家E2由0開始讀跟住去考?

壟斷選修單元 其實會唔會搞條d?學校老師話所有圖基本上出曬 但一郁條d我就唔多掂

Air幾平你都唔會俾錢買
Air都係good,唔會係none is preferred to some

其實點解咁多DSE 人揀E1
Dse level E2 易過E1 咁多

E2 for sure
In cliff we trust

覺得競爭行為有趣
利申 e1

In e2 we trust

覺得競爭行為有趣
利申 e1 滿分

你地學校教書係老師派筆記定用書教
我個呀sir 3年一堂書都冇用過

有神快拜

書

無書無notes, 得slides

係大學已經用英文讀過嫁喇 但用中文考dse始終都要温一温番 而且仲有啲野要中文背嘛

"咁iphone 會唔會因為我唔買而變成free good? 唔會"
其實你夠竟願唔願支付代價去得到iphone? 如果你唔願意咁iphone仲係經濟物品?
而你本身又有冇iphone? 如果你冇而free good指有好過冇咁你依家冇即係你願唔願意付出代價要一部?

我中學真係咁

我都想知

錢對你黎講係咪good啊？
你可以賣iphone賺錢
咁iPhone會唔會係bad/free Good啊
再講，free good definition : the quantity available is sufficient to satisfy human wants for it

教econ嘅經過
黎緊呢幾年份卷難道應該會提升
太多人有9成

今年應該有伏
因為暫時大部分伏都轉咗少少模式/題型

上面progressivity 個題我都想知答案

無話唔得既

阻一阻各位
我而家中五，希望下年dse econ有5*
校內試基本上徘徊係六至七十分
學校take elective1

想問下各位:
點解上面咁多巴打recommend e2?兩者有咩分別？
另外而家仲有一年時間嚟講各位建議我點溫？自己睇？報補習？
最後我本教科書都係用緊Pearson 想知有咩好大嘅問題？

最後祝呢個post嘅巴絲考到自己想要嘅分數啦

考完mt喇

e1比起e2多好多野背
好似係咁

依兩part係點計出黎？邊個數減邊個數？

我自己溫落都覺得anti competitive behaviour有好多嘢要背
等我睇下e2係點先
多謝巴打

20 10 30同20依幾個數
同埋另外一位巴打講可以用(140-100)+(130-110)嘅方法計tss 兩個brackets係分別計緊cs and ps定點？

依課真係唔掂 等埋巴打解答拿拿聲溫番熟啲concepts先得

E1 好多野背
E2 一識左concept就條條都滿分
寫既野又少 你睇返2015個條 畫條線 plot一點就3分

樓主fb有講e1,e2

Pearson個問題就係佢漏野/錯

無咩題型姐

唔係相對

難左好多

點解冇人理我個問題

正評lm

咁巴打覺得學校教e1嘅原因係乜
會唔會係e2個concept較難掌握？

好嘅等我自己上去睇下
咁pearson嗰度有乜解決方法？自己出去補攞notes?

因為之前教開a level?

我自己覺得
E1 易學難精難高分（相對e2)
E2 掉轉 幅圖對於底差既人黎講 睇到已經唔想學 （當年我band3, 日校只教e1, 因為唔洗背太熟都有d分執下）

想問下option a 同b有咩分別？
點解option b 唔會令到md下降？

我老師確實係有教al

多謝巴打先
我諗我會花啲時間睇下e2

A expectation = 啲人想賺錢去invest bond
B = 貴左唔會有incentive 去特別買

考下大家
Competition will NOT arise if

A. all individual are identical.
B. there is a monopoly in each and every market.
C. there is no market.
D. all goods are free goods.

B?
淨係覺得一定唔係a

D?

對住依啲scarcity competition 既al 題目 就覺得好深 好難

D??

答案係D
唔係B 嘅原因係因為monopoly 都會有non-price competition

Scarcity implies

A. the market is the most efficient place for allocating resources.
B. shortage if the market does not exist.
C. the concept of equilibrium is essential.
D. some people must be discriminated against in a society.

舊登outliner巴打有無過黎 ？

我答唔答得

D

Outliers

你真係咩都知嫁喎

Sor9 記錯名
自膠

D

Style似，其實唔肯定，我打漏左問號

hello大家我番黎啦

Expectation呢樣野課課都出得，分好d expected change 同 change

推一推

其實兩課al都有，大學econ course更加教ppf先，
我諗係好多人搞唔到OC個d

等等

New CS = (140-130) =10 (P of Qd1 -Pnew equilibrium)
New PS = (130-110) + (130-100) = 20+30 =50
130-110 (Pnew equilibrium - Pof Qs2)
130-100 (Pnew equilibrium - Pof Qs1)

Original equilibrium price原本均衡價格 = $120
Price floor 價格下限 = $130

=> Effective Price floor 有效價格下限

而家交易量= 2 unit

咁TSS = summation(MB-MC)，我地知MB=D, MC=S

TSS = (140-100) + (130-110)= $60

有巴打提到用三角形，其實出得最準既題目係逐個Q加上去，你係唔會用三角形。三角形係Q唔係逐個上，同堆有講係linear demand curve/比左圖你先會用（數學concept黎）。

你見到坊間題目唔係咁就係出得唔好。

再黎
Mr. Chan and Ms. Lee are accountants and managed an accounting firm. Both of them will need to bear the losses incurred from their business. What is the type of their firm? What are their roles?
A. Private Limited Company; Shareholders
B. Private Limited Company; Partners
C. Partnership; Partners
D. Sole Proprietorship; Owners

要清楚既係
CS = Summation(MB-P)
PS = Summation(P-MC)
TSS = Summation(MC-MB)

C
partnership requires different specialised skills

小畫家
你最好畫幅圖睇會比較清楚

呢個係你解釋緊個答案？

巴打好有心

GFRIEND Buddy?

(唔知係咪out c)
professional firm (eg acct, law)
一定唔可以係limited liability
因為要owner負責
有2條友->唔係sole proprietorship
所以得番partnership係合理

yes
咁都知

accounting firm, law firm 普遍都係partnership姐
真正睇緊係unlimited liability : responsible for all the debts by selling personal property

個重點應該係'bear loss'?

條demand 唔係直線
係咁：

係
不過in general都acct firm都唔會係limited liability
big4全部都係partnership黎

中學miss咁教

小弟不才我都唔知有無outsyl，大家記一記佢啦，雖然generally 都會問你limited liability（有限責任）既野

不過dse真係問你都會畫直線唔會畫梯形啦

真心多謝 終於明

以前CE 有啲題目你用直線計會錯

如果真係如你所講係直線，果個位點算?

Expect bond price rise=interest rate drops
呢個有冇out c

書應該冇講過
cliff yeung

有出過Q唔係逐個上既題目？
呢d都唔洗畫graph，畫graph又好少要label

是但啦
咁得閒幫我p左佢

mock pp 都5**
但係因為唔小心啲星勁唔穩定。
想問可以點練準繩度

Cliff有講
但我問阿sir 佢話out c

Cliff有無話outsyl?
無講就學左佢啦，Outsyl佢講明既，雖然佢可能唔記得

bond price升/跌影響md就正路會問
expect bond price to rise/fall 就應該難d會問

Expected bond price incr. -> bond markets tend to become overbought as more bullish investors invest in bonds (demand incr), present value will hence increase and discounted rate will then decrease
你睇得明咪in syl, 睇唔明咪out syl

佢好似冇話out c
Dse pp冇出過 但al有

al 佢上堂講到明呢part係學多d野

咳少左,面色一時好一時差

好咗好多
好似有女朋友

張敏巴上常專心d

周子瑜巴打可唔可以答下我progressivity個條
supply shifts leftward not causing by government intervention其實有冇dwl?

我真係唔識
但其實都係交叉點去交叉點？

你有無個答案

邊題

How increase in progressivity of income tax affect efficiency?

我一直好想搞清楚呢個concept
咁樣既交叉點去交叉點有冇dwl
佢個答案係就咁
Efficiency may be harmed.
Substantially higher salaries tax rate may produce disincentive effects on labour supply
and distort individuals’ choices between work and leisure.
上面講既disincentive effects真係關efficiency事?
唔洗提mb mc?

Sorry

Why SRAS upward sloping得返一個解釋 就係imperfect adjustment of input prices?
Sticky wage/price得唔得？

Sticky wage/price咪就係imperfect adjustment of input prices

Sticky wage/price咁寫係再specific d姐

啱呀

推

補cliff完全唔使操by year pp

都做左好多啦應該

2016有考：
Price level increases ->imperfect adjustment of input prices is (due to the longer contracts of inputs)-> cost of production in real terms dropped ->Quantities of output supplied will increase -> higher output level.

物價水平上升->投入價格不完全調整->實質生產成本下跌->產出數量／總供應上升->產出水平上升

聽日要作essay

有呀
其實而家多數上連登，幾乎無上高登

不過自己都忙 + 想比你地討論下，唔想自己霸哂嚟討論
所以都盡量唔覆post

其實syllabus就無寫得咁詳細
HKEAA出咗你都唔可以話佢out-syl
不過AL考過，前面都有人貼咗條MC出嚟，所以我都會叫同學溫埋佢

Option b 可以用fisher equation解
Nominal interest rate 升，price level都會升

Outliers 宜家係咪得2015/16 mock?
同埋有冇答案㗎？

想拎個5 但係冇乜信心
E2個concept唔係好清

等2017果份啦

yes because quantity is discrete but not continuous.
but dse economics probably do not expect you to have such mathematical knowledge

想做住先，真係冇？
幾時出？

冇答案我會自我感覺良好 我想借份mock學嘢
次次校內考完都覺得自己唔差，之後永遠得6x分

留名學野

Bond price rises implies nominal interest rate falls
Asset demand for money and nominal interest rate are negatively related
Asset demand for money increases
Total money demand increases

其實點解咁多位巴打仲記得Dse econ d野
唔計好大路既topic 之外我乜都唔記得 咩野fisher equation 全部唔記得曬

補開習

Md vs Qmd?

2016dse表示學校教e1
上年過左deadline唔記得左報cliff個e2班
就直接考e1 最後都係差一分先滿分
e1有趣 不過上年cliff都話建議讀e2

Same 3底 成日温完覺得自己識左 但答題時永遠都攞唔足分

仲有mc永遠都20頭

半夜俾蚊咬醒,頭腦唔太清醒
但我諗nominal interest rate點都唔會係升掛

可唔可以解一解5(b)
係咪唔關ppr/tc事？
咁幾時先要答when ppr is well-defined/tc=0, there may not be divergence between private cost and social cost?

其實一直唔係好識答依啲 有無巴打教下上面個兩題點做

大學唔洗讀啊

5(a)個題因爲有tax->drivers' marginal private cost increases->如果offset到marginal social cost就唔會有divergence
5(b)求解 想知點解唔關prr/tc事 同埋幾時會關佢地事

aim5**留名

18DSE留名

另外想問 到底transportation cost=gain from trade嘅時候 仲會唔會有trade
given題目冇話明一定要係mutually beneficial trade

咁又好似係 我呢d asso仔又點會明

你岩
其實係我on9睇錯升跌 低級錯誤 sor

如果係咁,姐係downward movement along the money demand curve?

每日一問
到底因為increase progressivity of salaries tax, workers' willingness to supply labour effort decreases, hence their working incentive decreases, labour supply decreases
咁既情況下,到底係有冇dwl,efficiency有冇受到影響

我都想知 market force導致嘅change in equilibrium到底會唔會出現dwl

臨考都仲有concepts未清 又有4科未考 得番幾日溫econ 唉 好灰

我覺得一樣係有dwl，一樣係inefficient，情況同sales tax冇分別

我諗到係Demonstrator都可以買野
呢個external benefit 可以offset到

ans?

5a個tax喺私人產權界定清晰情況下會岩岩好收等值divergence, 必然冇分歧
5b有d似al有條mc講有個女仔唔小心倒瀉咖啡落個教授到, 呢個情況係必然有分歧
如果班友係間鋪搵返黎, 自然冇; 如果班友係黎搞事而間鋪唔係自願, 當然有

ans:
yes(there is definitely a divergence)
reason:
cause losses in revenue(external cost) without compensation

理解到個答案 但唔明幾時先會答when prr is well-defined and tc=0, there may not be divergence between pc and sc

Private property rights well defined 都可能有divergence
Transaction cost =0就一定冇divergence,而唔係may not

想問下係咪因爲equation of exchange is always true(not refutable) 所以"the product of money supply and velocity of circulation equals nominal GDP"依句雖然冇value judgement 但都唔係positive statement?

You are totally correct.

句野係positive statement，理論上你可以搵真嘅stat佢prove佢係咪岩

The sun rises from the east
呢句野都係always true(not refutable嫁
點解呢句會係positive statement但上面個句唔係

留名，讀緊econ master
各位加油

因為equation of exchange直頭係一條identity 數學上黎講佢永遠都係岩 而the sun rises from the east 如果有人係歷史上搵到一日太陽由西邊升起 照計係可以推翻到？ （9up）
其實我都唔sure 揀答案個時以為係positive 點知答案係normative 自己嘗試推論番only

我記得書有講過1+1=2都唔係positive statement, 唔知關唔關事

ok 臨考先搞得清楚依個concept thank you

好似話1+1=2係數學家定義出嚟，所以唔係positive statement
我諗mv=py係差唔多道理？

Omg

其實呢度涉及AL methodology嗰part。
MV≡PY 只係從兩個角度看同一件事，邏輯上不可能錯亦不可能被推翻，連想像中係錯嘅可能性都冇。
四腳蛇有四隻腳，1+1=2，你點想像都冇可能錯。
但係太陽由東邊升起其實唔係邏輯上諗唔到呢句係錯，例如可以係由西邊升起。呢句係可以喺想像中錯嘅。但係事實上太陽的確係由東邊升起，所以呢句說話其實已經被驗證咗，refutable by facts.

好清晰 唔該哂

16dse econ 5* strong post lm

Lm
16DSE
加油啦各位

收肺癌佬mock中文版連marking 留tg

16負碌5** lm
大家加油
記得當初對答案錯6題mc淆到pk

想問點解一樣goods嘅durability increase會令佢嘅elasticity increase

同埋根據上面嘅講法
係咪只要可以appeal to facts就=Positive statement?

做完晒pp可以做咩？

(1) refutable by facts
(2) value judgement is not involved
when BOTH (1) and (2) are satisfied, then it's a positive statement

電視機係durable good
when price of television increases, people can postpone buying the new television to replace the old one, hence % change in Qd> % change in price

愈耐用既野你愈唔會咁急切要replace，可以等下

durable goods->用足十年->supplier係依十年間加價都唔關我事 反正又唔急住換新 佢加價我咪唔換住->elastic
相反 用得十日嘅goods要成日買新嘅去replace舊嘅 supplier加價就好影響到我 因為我侷住要換 加價都唔會買少好多->inelastic
我係咁理解

Marry prefers summer holiday to Easter holiday
咁呢個係咩statement啊???

Positive

refutable by facts,去問Marry係唔係真係prefers summer holiday to Easter holiday

positive
(1) 你唔信嘅可以走去問番佢
(2) 冇value judgement字眼 prefers只係形容佢嘅preference 唔係speaker本身嘅subjective judgement
應該係咁

點解estate duty係progressive tax唔係regressive tax

Prefers應該係一個動作黎

不過應該唔會咁問啦

estate duty
返左咩年代

咁就唔係5**底啦

Estate duty 可以proportional
你做past paper?
以前香港estate duty 係progressive

Btw 出緊份卷 差3條
我就想知道你地做成點，如果打個ans係googld questionnaire，你地逐條check完，再揀翻個條個分得唔得？

歡迎 想做

多謝咁多巴打回答 大家都要好成績

有冇中文version?

15年5** Lm

ok sorry 睇返2003年past paper
姐係依家regressive？

Paper 2黎，

坦白講呢份係我上年私補寫落既，而家改緊少少，無cliff yeung個d咁高質啦一定。

目的唔係貼題，係比大家refresh一下，等大家溫完其他科拎翻econ 個 sense。

英文版我估星期五前會有，中文可能耐多少少。

答案考完bafs會放上去 (因為好多人一齊有讀ba)

技術問題: google survey可唔可以放圖

香港無estate duty，2003年無左

定2002

點解econ 個curve會咁高
利申 冇讀

唔會再出estate duty架喇

會有，但應該比英文耐多1至2日。
我無讀過教過中文econ，所以我都要學野，一齊加油

三個字
一里通百里明

最主要係

改課程改到好淺，考都無乜變化

考一條天才兄既macro都好

想問有冇邊本教科書係出得好啲
因為好多時唔明啲concept 本經濟學探索都冇寫

Cliff notes

多謝巴打咁有心 連登有愛
等做你份卷

係咩
ok sorry我都係出返去

有冇人Elective 讀Economic Growth

e2

而家想買咳咳咳啲notes 都買唔切啦

佢本以題説理

有冇巴打可以講講e2有咩要訣同注意
例如必考/必溫嘅地方

成課有幾多野
基本上乜都考架喎
PPF*2
HDI factors
Globalisation

咁又係 其實想心安啫

老鬼表示讀好啲econ ar
上左岸你就知咩叫屌打

原來真係好多人讀econ，個post都推得好快。

大家考econ之前仲有咩科？

同意

我真係答唔到你

因為好難tip，上年仲要兩條ppf出哂，文字內容又唔係好多，真係要溫哂佢

教科書我唔知邊d好，學校都係用一本既姐
但係我覺得呢間唔係幾好：

Bafs
諗住衝左bafs先

你地講開書，個本字典咁厚，有歷屆mc解釋個本野d答案有d錯架，同官方marking有唔同，唔好盡信

我兩年前都有讀bafs acct 5*

好 皆因小弟仲未清e2
希望依兩個禮拜搞掂

嗰本只會睇mc解釋，長問答緊係睇官方marking

DSE level 對 Undergrad Econ 來講都幾有用。
(Intro level 直頭走哂堂都拎A)
A-level Econ 讀 Taught postgrad 都仲用緊。

畫圖已經秒到呢題
利申中學無讀econ大學讀返

C for sure
利申 business association學過

FYI, partnership可以係LLP

唔是YTM咩
不過應該out-c

大學都會咁去陰人

Retaker
想問有無人有cliff YEUNG mock

好似concept 掉轉左wor,
應該係import 跌，而令到Y升。

Y升唔係export跌咩

有冇得私補升*

5都已經好好

Y↑, income ↑(tax revenue ↑), import ↑
given the same amount of export
(X - M↑ ) net export ↓

多謝解讀

Y好左，GDP升左，Currency應該強左，咁樣export應該會跌左

香港未有LLP
最近有中國，同新加坡
LLP 唔同 Limited Partnership
LLP 大多數都要買保險，有啲似limited by guaranteed
不過out-c 大家當聽下

Assume export不變唔洗咁煩

邊年pp值得做先？

唔assume,到時仲要寫埋decreases in export is smaller/larger/equal to the increase in import
答案由net export decreases 變到去 uncertain

唔會呀，一跌一升都會係跌嫁

Mc lq要幾多先有5?

Dse係咁簡單當一跌一升都係跌就好
Cliff yeung講到明y升/跌，之後related to change in tax revenue and import
完

X - M
X跌，M升，數學上咁一定跌嫁喎 同咩簡唔簡單冇關
不過我都覺得Y升之後唔洗考慮export
利申冇補cliff yeung

有無巴打可以講下standard of deferred payment 點理解？唔係好明

你啱你啱

之後去tax/import就得，呢個好簡單分析

姐係你要遲d先make payment，單位都可以用錢計

巴打你唔明呢個代表你好醒，一般大學教function of money係無呢個，呢個多謝出CE班人

Deadweight loss點計？
同NET domestic product係咪out左？

Dse out c

Both?

Both out c
For deadweight loss, u only need to know how to identify the area of DWL in a graph

Thanks

唉 做緊by topic past paper 都係咁錯 講緊係做緊scarcity opportunity cost嘅mc都成日錯

唔係太明點解啲題目話條友用$30000 買左樣野 而放棄買另外一樣野果陣 點解計opportunity cost會計埋30000蚊

又唔係好明點解話條友own a house 問條友bear an opportunity cost living in that house because he has paid a sum of money to buy the house 又會錯

我係上面問過野 水平lv1想拎3 果位

類似有一題印花 CE既
30個印花可以換A
20個印花換B
10個印花換C
咁你換A既成本 就係(B+C)因為你原本個30個印花係可以同時換到B同C 你放棄左既野就係(B+C)

好似去睇戲咁 睇戲既成本都要包埋戲飛錢 同埋睇戲既時間

唔知有無講錯 求指教

relative price 升
係令demand跌定QD跌

想問如果comparative advantage 係咪一定要all resources先可以比較

依條明呀 岩岩都做錯左 淨係諗highest valued option forgone 然黎以為淨係B 但其他我就真係諗唔通 都似成日般龍門咁

QD

求巴打指教
想問依條其實點樣先睇得出後面係MAY INCREASE OR DECREASE?
一開頭都係MC 跌 SUPPLY 升 OUTPUT 升啦 但係後面個度要點樣諗?
因為有時個OUTPUT LEVEL 個FIXED COST 大過 DECREASE 左既MARGINAL COST? 所以PROFIT 跌 有時DECREASE 左既MC 大過FC 所以PROFIT 升?

好亂 都唔知佢個definition想點 又話highest valued option forgone但又要計埋俾左嘅錢

如果唔用數字去諗，就好易諗到答案。
但係要數學上好完整咁解通哂就好難，唔係考試果陣即場可以諗到。

Outliers巴打會唔會出2017mock

Outliers大法：
「假如你有A、B兩個選項。揀A的機會成本= A的金錢成本 + (B的價值 - B的金錢成本)」
注意一個選項的金錢成本指選擇該選項後必須支付的金錢成本。

1st choice: A
2nd choice: B
3rd choice: C
咁嘅情況 你揀A嘅話 OC就會係B嘅value

但如果題目淨係比左一個choice(A)你
問你揀A嘅OC係乜
咁就會係揀A背後所出嘅錢 時間 同其他non-monetary cost

同樣道理
有個人用$30000買左樣野(當係A)個題
1st choice: A
2nd choice: B
但當B對買野個個人黎講嘅value係細過$30000嘅時候 就會變左：
1st choice: A
2nd choice: $30000 cash
3rd choice: B
咁OC就會係$30000
而當個$30000+value of B=value of A嘅時候
咁你揀A 已經係放棄左both B and $30000 cash
所以 當題目冇講到明value of B係幾多嘅時候 你唔知B定$30000 cash係個個人嘅2nd choice(highest-valued option forgone) 所以OC就會包埋個$30000

有個人own a house個題
paid a sum to buy a house已係sunk cost
唔計入OC
真正嘅OC係rental income forgone(自往緊冇得租比人收租)

有錯請指正

會呀
出咗好多題ga la
Macro差不多出哂
差micro
放復活節假果陣睇下可唔可以出埋佢

支持支持

好清晰

其實opportunity cost = explicit cost + implicit cost?
Implicit cost 同 opportunity cost 係有啲混亂

In a one-man economy,there is no competition for economic goods.
啱唔啱

上面邊個係implicit cost 我睇嗰陣唔理依啲

One-man economy好似係冇competition

No competition but scarcity

使唔使記彈性點計

條公式一大舊

要

Profit tax係progressive/regressive tax？
同香港嘅indirect tax係咪全部都係regressive

香港嘅Profits tax係proportional
因為無論間firm賺1億定100億
Sole proprietorship同partnership都係交15%
Limited company都係交16.5%

Profit就係tax rate條式既taxable income?
Tax payment/taxable income = tax rate
唔該晒outliers巴

想問下依題 雖然之前講過 但係好似冇下文
一齊討論下
40. Which of the following situations may lessen fiscal deficit and a trade at the same time?
(1) a reduction in nominal interest rate
(2) a depreciation of the economy’s currency
(3) an increase in income tax
A. (1) and (2) only
B. (1) and (3) only
C. (2) and (3) only
D. (1), (2) and (3)

答案係C
(1)唔啱係因為fiscal嗰部分啱 但trade就錯
nominal interest rate decrease會lower the cost of earlier consumption
之後C increase >Y increase>tax revenue increase>fiscal deficit will lessen
而trade嗰邊
因為C增加後Y增加 令import多左
(X-M)會再細左 trade deficit will be more worse
我想知我有冇理解錯

唔難記啵
理解下條式點解係咁先
我地都知
Elasticity>1 =elastic
Elasticity<1 =inelastic
但係點解呢?
條式就咁嘅
%change of Qd / %change of price
當>1(elastic)嗰陣 Qd 陏得勁過Price 因為大啲嗰個係分子 所以咪>1
<1(inelastic) 就反之亦然
有錯請指教

岩

講翻先，份卷大致完成，有未出現過既concept，有翻炒pastpaper既，有分析有背書 (希望我無出錯野，有既希望大家講翻)，講真唔難既，但大家表達上可能會覺得有困難(aka 1999)，我預個curve唔會同dse差太遠。

我做一次之後就會放出黎 中文版等多一陣

Price elasticity of demand: how reponsive is the quantity demanded when price change

Btw你地寫彈性條式出黎睇下

(%change in Qd)/(%change in price)
唔啱？

姐係
((Q'-Q)/Q)/(P'-P)/P)？

有幾多巴絲係咁學？

辛苦了

感謝

我有d期待你地點答E2

條題目我上lecture個陣見到既，改左d用字，我考dse個陣都只係見過一次出面mock咁出。

想問production point 點determine

想問BALANCED BUDGET SURPLUS BUDGET 背後個個EFFECT 係EXPANSIONARY NEUTRAL CONTRACTIONARY 個啲野 係咪要溫?

幾時先

要明架，不過唔好唔記得睇翻上年Q38

今晚有英文題目？

上年最後del左邊兩條mc?

有時咪OC of X < TOT 咁咪export X , 但係PPF上面有好多點 點解一定要揀x-axis 果點..

Complete specialization

唔講太多住

Q33, 38

聽日夜晚前

我要作文

姐係佢無講就當係果點？

直線ppf=complete specialisation
assume country A specialises in producing good X and engages in complete specialisations
pre-trade production point就會係ppf上x-axis個點

因為係x-axis個邊代表country A produce緊(x,0)
只整good x 唔整good y

成日打錯字 sor

書條式一大舊嘅

100%同埋2可以約走架

可唔可以解釋多少少依個位

約走左之後為何要除(q1+q2)
而唔係除q1 ?

呢條formula叫mid point formula，係計arc嘅Elasticity
係同傳統嘅percentage change有唔同，至於點解要咁做，dse唔會問吧總之比咗兩個p同兩個q叫你計elasticity就要用呢條mid point formula

但係，如果題目直接比左%change in qd同%change in price你嘅話，就直接將前者除以後者

Mid-point嘛

大家點睇

OC包括Implicit cost 喎，你意思係？

我個陣學點都係用midpt
唔會剩用舊

風扇

own a house個part係咪解錯
opportunity cost 其實姐係你唔做一樣行為可以得到d咩
你唔own a house自然可以得到money returned from selling the house
OC of living in the house 先係monthly rental income forgone

中意咪入條programme計
Btw mid point 果個計法係咪out c?

睇錯 自膠

唔該

OC= explicit + implicit?

sor 係我睇錯題目

所以上面位巴打嘅題目話有個人own a house
而佢bear an opportunity cost living in that house because he has paid a sum of money to buy the house係錯嘅
原因只係paid a sum of money只係sunk cost 前句岩後句錯
OC of living in that house先係rental income forgone
可以咁諗：買左間屋 自住vs出租 own the house vs resell

咁其實假設option A係去公園 （MB=$100)
Option B 去睇電影 (MB=$200, explicit cost=$80)
咁去睇電影嘅OC係咪$100，total cost先係$180？
去公園個OC係200定120？
呢個就係explicit定implicit個問題

MB點解

Marginal benefit

唔會會有cost唔係OC

？

其實有個位唔明好耐

點解當A係自己屋企唱歌嘅時候 B係佢隔離屋聽到佢嘅歌聲 而係A冇比/收B錢嘅情況下 如果B鍾意A嘅歌聲 就未必會有divergence between private and social benefits 但如果B唔鍾意A嘅歌聲 就一定會有divergence between private and social costs?

我自己嘅理解係 A唱歌都要用時間用力氣(private cost) 但佢都會換黎self-satisfaction(private benefit) 咁點解costs一定會有divergence而benefits冇

係咁既咩

我都係岩岩做cliff yeung mock先知

但之前都做過mock係咁出 個時已經

there may not be divergence between social and private benefit
係因為A sings at a output level where MPB+MEB=MSC
efficiency is implied

而當佢dislike既時候,佢唱半/一句,半/一秒都係dislike
唔存在有MPC+MEC=MSB既情況,所以必然有divergence

你自己畫個圖就會明

如果碰巧鋼琴家MPB = MPC果點係鄰居MB = 0
咁就無divergence between private benefit and social benefit

張五常

13年 econ3 14年retake 上到5 都係靠自己做pastpaper 零補習 當年我都係quit asso去retake 大家加油 仲有時間

明白 唔該哂

Outliers你可唔可以睇下我咁解啱唔啱

原來係咁

唔係好明MB代表咩 點解關MB事嘅

marginal benefit
姐係the value of the activity to you
recall that opportunity cost is highest valued option forgone

即係去公園對我嚟講有$100嘅價值？

咁加埋個cost應該係180

yes 如果去公園可以令你得到開心 呢種開心可以用錢嚟量化佢
如果你覺得咁諗唔make sense，你可以當你去公園，然後會有人比100蚊你

我就覺得嗰$80係選擇睇戲嗰時先要考慮
睇戲嘅$200MB唔會因為戲飛錢而減少喎

睇戲嘅cost= implicit + explicit
= $100+$80
問題係OC係兩者之和定係implicit cost only
有冇人答下

OC當然係從full cost角度去睇，係兩者之和。

想問technology advancement 點影響production point

Both good x&y enjoy tech advance?

成條LRAS curve 向右移
output increases

點解係full cost角度？by definition OC 唔係the value of the next best alternative forgone咩

想問stamp duty , air passenger departure tax , motor vehicle first registration tax 係direct tax 定indirect tax?

唔係呢個model咩

If good x and good y both enjoy tech advance
Ppf shift out in the same extent
For straight ppf , production point with trade determined by comparative adv (oc will remain unchange)
For concave ppf, production point with trade=point that tangent with cpf

如果本來 Ocx> ToT x CA係Y 但如果only good X有technology advancement 變佐做ToTx>OCx 副圖點畫

i think u are correct

1) ppf shitt outwards (only good x)
2) production point: (x,0)
3) draw cpf which cpf based on production point

睇戲嘅戲飛錢都可以用係alternative option例如買衫、食野

再唔明睇wiki英文版"opportunity cost"。佢都有舉例說明

indirect

係咪兩條CPF打交叉

不負責任貼題
我估今年會出美國加息
加油

依啲tax 點shift 到落third party?

應該晍會
Cpf slope係唔變

但係原本production point 係Y-axis 依家係X-axis 唔係咁咩

應該係咁

巴打有無telegram 有d圖問題請教你

Tg: minnnb

有冇巴打有12-16卷連and?唔識搞小卒

求幫忙

美國加息會有咩影響
影響本地出口？
Money demand又有咩變動？

香港樓市

得property, salaries同profits係direct tax
其他全部都係indirect

加息-> Y(US) decrease-> import decrease-> hk Export decrease???

根據返個位讀llb既巴打講, Y(US) decreses, US currency都相對弱左, HK currency同樣變弱, hk export may increase?

美國加息->香港加息->I decrease->Ad decrease

Tg:XxDutch

大學教federal fund rate係short term nominal interest rate
Investment spending 升定跌係咪只係關loanable fund market事

唔覺得會出，美國加嘅息其實係好似HIBOR 咁嘅野，唔係dse econ 學嘅market interest rate

等陣 美國加息香港有可能跟 呢樣野好似outsyl

點黎？

Cliff有講過 ce/dse都未出過

美國加息，美金money supply shift left, price of usd rises, price of hkd rises, hk import increases, hk export decreases

好似淨係要知美國加息 香港會跟

唔係100%跟架

要視乎香港嘅熱錢多少
如果多嘅就由得佢流走
如果少嘅會加息留住熱錢係香港？
有錯請指教

2017 Hong Kong Diploma of Secondary Education Mock Examination, Economics Paper 2.............

Some general guidelines:
1. This paper just serves as an mind refresher for you, it is not really difficult. It may not reveal your actual ability in the real examination.

2. This is the first time for me to post a practice paper here. Sorry that I may make mistakes, I apologize in advance. Please kindly let me know if there are any questions.

3. Please better do NOT discuss here before I release the answer.

4. I got my insight for the two elective questions from my lecture materials, thanks for that (Other references have been stated clearly in the paper)

5. I would probably post the answer on a Google survey next week (likely after Biology exam), please kindly fill in your marks scored in each question. After filling, you can then move on to check the next question.

6. I hope the marking scheme would not appear here after I have released it.

7. Let's learn together.

You may now start, the examination lasts for 2 hours and 15 minutes.

Good luck

中文版既同學可能要等多一陣，唔好意思。

thank you

第一題就twice

E2係咪參考2002年AL嘅MC? 😆😆😆

12b

份卷出得幾好呀😄
題型幾貼DSE，又有數據題

我又唔知喎，個陣問prof呢個情況點好，佢解左比我聽，所以好深刻。

因為個post有你同twice既人

其實e1第一條應該唔考得既，但比大家玩下，唔難應該

第六條係咪assume同一間餐廳入面，海鮮新鮮啲就價錢貴啲?

BTW高質mock

其實仲有Kris 同 Chen

呢樣野自己諗，我特登既（你可能話我馬後炮 ）
dse入面都會有出得唔太清楚既題目。

係喎，睇下有考唔考到人先

計黎計去都計到C(and PS remains unchanged) 但答案係B 求指點

Section A,B d題目好正路同貼地
做e2先

有冇睇到average cost
Ps未睇晒題目

e2個條OC before trade唔係玩silmilar triangle計數啊嘛

應該唔洗用similar triangle
可以好正常咁計到

計左d total cost, marginal cost 先啦

有

我無咁癡線

有冇得派答案先 做完好想對

我都覺得好似太耐，今晚起好佢

定係你想要呢條個ans？
你send email比我

dseecon.rationality@gmail.com

edennnn1117@gmail.com
麻煩了

想問係咩情況下actual real rate of return of holding bond會係negative?
我自己理解係actual inflation rate higher than the expected inflation rate
答案係actual inflation rate higher than the nominal interest rate
當然都合理 但我嘅理解邊到出錯
有咩情況下 actual inflation rate<expected inflation rate 但都都可以令到real interest rate係負數？
（PS 我係係nominal interest rate同expected real interest rate都要>0嘅理解基礎上去諗）

做完條e2 唔知啱唔啱

做個時計哂啦
when q=13(mc=p=50) tv=650 tc=338 fc=156 profit=312 ps=468
when q=12(mc=p=46) tv=552 tc=288 fc=204 profit=264 ps=468
profit=tv-tv
ps=profit+fc
唔知錯係邊

想要e2 ans
Email: ilovehyominbb@gmail.com
Thx

Producer surplus =total revenue-total variable cost

點解比sme subsidies可以alleviate inflation 我理解係sme攞左筆錢去invest/expand the business都會令到I升 繼而AD升 P升

Sras升 p跌

係喎屌
所以當sras升>ad升嘅時候 p就會跌 咁理解有冇錯

同ps=profit+fc條式好似係冇分別
都係計到468 for both cases

例如
nominal interest rate=actual interest rate+expected inflation rate
5=2+3
但係最後actual inflation rate係5
咁會變成5=0+5
actual 會唔係負數
所以我估你個諗法會諗漏咗呢個case

第一位巴打send左。

仲有無其他人要，一個鐘後截數，其他巴絲等finalized answer啦

加油

我要ans呀巴打

Mark左你先，無其他人覆我就send

唔該你先
但題目話actual real rate of return of holding bond=negative
咁0就變左唔符合依個條件

Thx
希望條e2答啱

R=r+π(e) => r=R-π(e)

If turns out R-π < 0, r<0
Therefore r<0 when R<π

邊份卷

其實0咗已經prove到你個諗法嘅漏洞
或者3=0+3---->3=-1+4
好似係咁啦

E2滿分多謝巴打

如果係咁 咁actual inflation rate都係高過expected inflation rate 依個係我一開始諗嘅方向
（答案話係 actual interest rate>nominal interest rate 咁即係暗示唔需要actual inflation rate>expected inflation rate都可以做到啦 我就係唔明依個位 ）

你似用左P=50計新TR

R=r+π(e) => r=R-π(e)

If turns out R-π < 0, r(actual)<0
Therefore r(actual)<0 when R<π(actual)

Your answer:
π(e)<π
We can only know r(decided)<r(actual)

岩岩打得好亂 再黎過
old
p=mc=50 ac=26 fc=156 q=13
tr=13*50=650
tc=13*26=338
profit=650-338=312
ps=312+156=468

new
p=mc=46 ac=24 fc=156+48=204 q=12
tr=12*46=552
tc=12*24=288
profit=552-288=264
ps=264+204=468

求指點

thanks!

Check email la

Btw T-ara

計漏新加既fixed cost

Queens
啱哂
條oc without trade幾正

佢唔係有加到? 你做一次?

唔怪之得
唔該哂！

冇 我計左12*24 係q*ac 原來仲有48 fc未計

forgo xxx in exchage for yyy

Fb個邊應該會有full solution條link先出。
大家預聽朝啦，因為下星期真係太耐咁。
中文都會盡快

Btw麻煩大家認真報分

比小弟行陣街先，翻黎繼續答

有冇人明佢講咩 個80蚊不是money cost 嗎
求解答

答有冇externalities呢d題目點樣攞到4分

我都唔太理解到

有無externality?
好難講架喎，你完整咁答翻個原因，點解唔構成externalities

下

Cost係唔做個樣野，你可以拎翻乜，佢唔飲的確拎翻d錢架喎。點解會係比錢個下話無choice

咪臭係

多謝巴打

睇下有無其他解釋先

我個着眼點都係佢點解放cost係比錢個下。

有無其他高手？

咁臭串, 唔好俾錢丫嘛, 叫佢留返黎同個官講

唔知唔係大哂, 下下話唔知, 仲成世界
唔知就唔好飲啦酒, 走去飲酒即係酒對佢價值更高, 何況一般人都知酒係貴野, 呢D打官司輸硬

自己張枱上有其他飲品, 隔離有酒, 最終決定走去飲酒

飲酒即係放棄飲到其他飲品, 其他飲品係免費但唔代表冇價值, 原則上其他飲品既價值係應該包埋落原本自助餐個價到, 何況唔俾自助餐錢跟本飲唔到任何野更加食唔到任何野就唔會食到口乾想飲野
"埋單先知酒要錢", 即係由頭到尾食之前係未俾錢(300蚊), 即係就算題目強調只係講飲酒既代價, 成件事都要考慮埋成個自助餐而唔可以唔計自助餐食物淨係計飲野呢部份, 所以呢三舊點可能走得甩

同出ppf生產點話生產點喺條ppf線中間個到個條al mc既撚屌一樣, on99, 強姦式題目, 香港獨尊

咩料 oc可以出到咁撚複雜架咩

印象中 好似有題
公司送左張唔知咩飛 價值$2000 無得轉換比其他人
咁用左張飛個成本就係0? 因為NO CHOICE?

其實出啲咁騎呢嘅問題真係好咩

個$80酒錢我比左之後，我就放棄左$80嚟做其他嘢
即使我一定喺要比嗰$80酒錢，唔代表嗰$80冇其他用途，亦同你事先知唔知要比$80冇關 成本是向前看的。冇理由因為你以前缺乏market information就將以前嘅決定導致現在嘅loss視為沒有成本。

無得resale,使唔用張飛,nothing as return,所以cost係0

14 5** lm

邊年？

exactly

似係樓主mock個條

條題目有咩問題

所以應該唔俾呢80蚊, 當場報警, 之後上庭同法官講

你今年dse？
發生咩事

唔係，嗰條友specify咗佢finally係會比$80

似係呢條AL
幾似巴打個題

加油呀
16 econ dse

所以佢真係蠢到死, 明明其實係有得揀唔比, 應該報警搞大佢//搵律師民事告鳩間野, 佢竟然照俾, 成條題目邏輯一致首尾呼應: 蠢到死

做乜野

咪又係咁做有咩問題

有得賺唔賺哂？

under the postulate of constrained maximizing
其實真係古古怪怪

有諗過，但佢出過就有機會再出。既然普通既大家熟哂，又可以睇pp練，倒不如我寫左呢條比大家睇下，咁未見過既同學即使出左都無事。

我大學lecturer講過，正常係會complete specialize，但比d特別assumption又無話唔得既。所以我先出黎比大家見一見。

只不過原來AL出過，但問既野有少少唔同。

Btw 唔好討論太多，我想睇下大家點做份paper

Thanks

Amendment:
10e. With the aid of a diagram and based on Source B, explain the impact of the rising tension between Hong Kong people and mainlander on aggregate output and price level in the short run.

short 同 long都寫左

想問乜cpf可以屈曲？ 死啦，點解本書無講ge

答案在此

麻煩大家幫我入分

Sor off topic
有個問題困擾左我好耐求解答
當D升 P升Q升
TSS一定升啦
PS都一定升
咁到底CS自己既change 係升定uncertain

第四條有冇改動
題目連出trip嘅字眼都冇，我真係唔知佢係講緊HK人出trip，我以為係話香港普遍市民喺香港會食好西 ，DSE應該唔會咁出掛，定其實只係我唔明。

CS increases.
You need to use the new equilibrium point (new MB=new MC) as a reference.
You would see both CS and PS increase.

究竟tax band, net, base 點分?
我淨係記得base 好似係no. of tax in country.
利申:上咗岸, 純粹想清返concept

shit

seafood restaurant in Korea

所以我一開頭就問呢個位 喺呢個位卡關

cs uncertain 喎應該？
下面幅圖，abc is new cs, def is old cd
if %increase in q is bigger than %increase in p, cs increases, vice versa.

“When Hong Kong visit Korea, they will generally order fresher seafood than local Korean in restaurants there. This phenomenon can be explained by the law of demand”. Justify the statement.

Check多左次應該無其他問題

我update左google drive

唔怪之得畫唔到，原來畫左S升，自
太耐冇掂

tax band: 例如$10000-$40000 要交15％稅咁，個tax band 就係$10000-$40000。imagine係一條樓梯，你踩既位就係tax band

tax net 通常指要交income tax既人既範圍（above $XXX income)

tax base 係sources of tax revenue

即係allowance 淨係影響tax net 而唔影響band?

Cs not necessarily increase
Cs= summation of mb-p
Mb increase and price increase as well
Effect of cs can be uncertain

我諗法係$80explicit cost + highest benefit forgone by drinking equivalent amount of other drinks

估中左

同埋冇人話過一定要係parallel shift

寫左去台灣食新鮮海鮮

升

個理由係，consumer side 既factor leads to increase in demand
the net effect must be beneficial to the consumers unless- the demand curve is not downward sloping

呢個cliff 都講過

DSE題目會寫明假設parallel shift ge

marking 8b 寫錯左
Term of trade果到0.75D寫左做0.75T

預留下午做上面份mock

有中文版未

11e
should be MB>MC

想問下當the world economy is weakened嘅時候 exports自然會跌啦 咁但係點解imports又會冇變
一個國家唔係應該都會受影響 令到國內經濟都差左 c跌 m跌架咩？

應該唔會出not in parallel manner嘅

maximum rent control係price floor

12d係咪寫錯regressive做progressive

I see
比大學course陰過所以

i think yes

no
assume all people are rational
-> choose the option with lowest cost

How about Q5a
More people buy electric cars-> competitive demand-> d of diesel cars decreases-> q and p both decrease

Sorry太趕寫個marking好多錯
改翻先

substiute既解釋係一邊P跌demand for substiute跌
electric cars P升係因為demand升左
所以要係supply個邊諗

高質mock
晒左錢買個andrew lo既垃圾mock,同巴打你呢份完全冇得比

唉
好多窿窿啦啦位唔熟

既然係咁我出番份pdf version比頭先做過既4位巴絲啦

你地有無email?

btw thanks頭先講問題既巴打，尤其銀河兄應該上左岸

你睇清楚係邊個國家差左

我記得唔知邊個老師既mock係出過non-parallel
好似係cliff sir，有無巴打證實下

Cliff有教

點解marginal benefit curve= demand curve? 好驚佢問依d問題 岩岩做完rationality 巴打份mock 發覺自己唔係好熟mc=supply mb=demand 個d點解釋?

demand curve : maximum willingness to pay for a good at different prices
consumers will consume until the maximum willingness to pay is equal to what the one has to pay, consumer surplus will be maximised and hence given a price, we can tell the Qd of a good from the mb curve

有無submit左既巴打要pdf answer?

嘗試自問自答
我嘗試用兩個extreme case去諗 如果perfectly inelastic supply
D升 P升 Q不變 從面積黎睇CS升同跌係一樣既 所以話CS不變
如果perfectly elastic supply
D升 P不變 Q升 咁就只有CS升冇跌既area
可唔可以咁樣論證中間既case都係increase in CS > decrease in CS ? (因為最extreme 既case CS都係不變 唔會跌)
我知我討論既野都係out out 地 syl 不過我真係好想得到解答

你地聽日訓醒應該有中文

今次會小心d了

其實中文要遲係因為我打中文慢

我想問免費物品係咪一定免費

應該係uncertain

Yes

計average productivity / average product係咪唔會計fixed factor

想問下d關於three-tier system的問題

依條點解一開頭條友係deposit-taking company度拎走50萬time deposit的時侯，M3不用減50萬？？

其實係咪d錢過去外國先會減m3？

小弟好廢

同埋分析change of unemployment rate after something happened
有時係uncertain 有時係increase/decrease
呢個係睇extend or %?

冇睇片
係咪因爲佢係TD攞出嚟 變做Cash held by public
所以抵消左
Then M3冇變

M3=M2+restricted license bank+deposit taking company
deposit taking company跌左50萬
但係M2 都升左35萬
net effect= -15萬

上年呢個時候我係不停做返錯左既題目 狂睇自己寫既skill book
仲有計時做卷做outliers巴打既mock
仲有cliff yeung歷年既mock(淨係retake呢年有補) 考佢既2016mock差2分就5*
最後都拎到粒星返黎 好可惜差少少 拎唔到5**

呢段時間唔可以懶散 每個死角都要熟晒
尤其係背野執分題加油

aadog

加減睇實數
乘除睇%

2017 Hong Kong Diploma of Secondary Education Mock Examination, Economics Paper 2.............

Some general guidelines:
1. This paper just serves as an mind refresher for you, it is not really difficult. It may not reveal your actual ability in the real examination.

2. This is the first time for me to post a practice paper here. Sorry that I may make mistakes, I apologize in advance. Please kindly let me know if there are any questions.

3. Please better do NOT discuss here before I release the answer.

4. I got my insight for the two elective questions from my lecture materials, thanks for that (Other references have been stated clearly in the paper)

5. Please kindly fill in your marks scored in each question. After filling, you can then move on to check the next question.

6. I hope the marking scheme would not appear.

7. Let's learn together.

You may now start, the examination lasts for 2 hours and 15 minutes.

Good luck

Marking Scheme:

得4位同學交左卷

係咪太早，d人溫緊其他科？

雖然Hy既video有d有少少問題，但佢真係好有心，拍哂片

ching有冇2016年份cliff yeung mock 呀？

Dividends同capital gain係咪有唔同
我老師話好多時有dividend就會有capital gain
但我又覺得係唔同

温埋bafs就做
淨係做咗條e2

小弟又有問題
而家溫到money 果度

想問第29條
點解又會郁reserve?
睇左herman yeung 佢講就講其實唔會郁reserve但做就成日都郁
我好亂
救下我 想拎個3 淨番時間全力溫econ

因為monetary base=reserve held by bank+cash held by the public,當monetary base increase 200m而cash held by the public increase 100m,reserve就會increase (200m-100m=100m)

$200 million newly printed banknotes
$100 million 由non-bank public keep
另外$100 million will be kept as reserves in the banking system

除非有錢流出海外 唔係既話m3唔會變

記住係reserve製造deposit，唔係調轉就得

可唔可以講下咩係balance of payment?
點解increase in foreign exchange reserve assets 係金額增加/有BoP deficit?

BoP surplus => ORA increase

咩係ORA?
點解BOP surplus, government foreign asset reserve會增加?

BoP = ca + ka

ka係 購買及增持外地資產 - 售賣及減持外地資產。 foreign exchange係外地資產 所以 increase foreign exchange會 increase ka , suppose ca remain unchanged, 咁Bop就會有deficit

sorry發緊夢，當無睇過😂, 應該係surplus先真

parallel shift就升
否則uncertain

屌做cliff mc仲係錯緊6-7條，點撚算

cliff yeung's mock

Official reserve asset
姐係foreign reserve assets

2015年有條mc有問架，去睇下，清翻concept

我考個年拎過黎做都錯4條

Btw答lq成日答唔到marking，concept都ok清
巴打我可以點改
係咪logic問題

好亂 咁點解個個都話reserve一定唔郁 而家又要加佢？

Mc 同lq 要幾多分先有4
好驚3

Logic太快唔夠仔細，每寫一個step問下自己: 跟住會點，你逐步逐步諗，將Flow寫翻出黎。試下真係係個心問自己。

想問下幾時有中文版

多謝你

點解CA positive , KA一定negative?
For example :
有trade surplus
D錢唔一定要洗係外地資產度架
可以save底唔用/只買本地野

同埋capital inflow-capital outflow=Ka? (咁Ka係咪包埋reserve asset? )

你要明deposit creation concept
假設銀行本身唔可以loan, banking system而家有:
Reserve: 100
Loan: 0
Deposit: 100

跟住而家有個fractional reserve scheme, (R/D)>/=20%，姐係rrr=20%，咁有銀行loan out, in banking system:
Reserve: 20
Loan: 80
Deposit: 100

Then money redeposited into banking system,
Reserve: 100
Loan: 80
Deposit: 180

And then banks lend out again:
Reserve: 100-64
Loan: 80+64
Deposit: 180

Then redeposit
Reserve: 100
Loan: 144
Deposit: 244

咁你個deposit既數係:
100+100(1-rrr)+100(1-rrr)^2... -(a)
呢個就係math core 既GS sum to infinity
So, (a)=100/(1-(1-rrr)=100*(1/rrr)

CA+KFA=0
KFA包咗ORA
CA=-KFA

Reserve 唔一定唔郁
Deposit / withdrawals 就會令佢有加減
呢個情況佢print完banknotes
一部分kept by public
一部分就係bank
係bank既自然係reserve
So reserve increases

冇睇你題目 但trade balance=x-m
同saving/只買本地野好似冇乜關係
CA+KA=0 因為bop計埋ora一定係balanced 所以會係一正一反

呢樣可以用一條identity分析，上年out左syl

Y=C+I+G+NX
Y-C-G=I+NX
Sn-I=NX

If Sn>I => NX>0

Further assume that net current transfer, net factor income from abroad = 0
CA=NX
Sn-I=CA

If Sn>I => CA>0 (save多過你invest就去買foreign assets)

Therefore CA>0, KFA<0 (accquired foreign asset)

CA=-KFA

KFA包左ORA

BoP應該冇包ora
好似BoP account先包

當ora increases by $30
即係BoP surplus
點解係account要recorded as negative?
明明係叫surplus

CA balance+Net K flow = BoP

Accounting BoP = 0
(CA+KFA=0)

Difference : ORA

Dr Cr唔代表+ -
Account野黎
Debit一個assets係加asset

Econ dr cr 同 acct唔同
好似係

你唔明就當佢入數要balance翻
咁你放debit size姐係原本credit > debit

咁咪Bop surplus

Err 應該講係入賬related

拿，有兩個situations :
第一個sit係講緊 "Bop表" ge平衡。。。即係以account(會計) 形式表示ge Bop, 由於根據會計等式concept, 個表debit同credit一定要"平"，而麻煩ge係，Bop係一d真實數據，其實都幾難"平" , 所以係呢個時候我地如果想整平個Bop , 我地就會將reserve入埋ka, 如果有bop deficit, 我地會 increase reserve, vice versa.
第二個sit就剩係" 齋talk" bop, 唔用account形式表示，咁呢個時候由於無左會計等式ge concept形響，我地就唔洗再諗平唔平ge問題，咁我地就可以真正討論返bop deficit, surplus ge問題。所以呢個situation底下，ka唔包 reserve.

以上小弟愚見 小弟應屆考生，無補習，想攞5**
有錯講屌

Bop可以有surplus/deficit
Bop surplus -> ora increase
Bop deficit-> ora decrease

Bop accounting就一定會balance
CA+KFA=0
KFA包咗ORA

你要知道就係佢credit > debit
你要balance翻，就放係debit size
Credit>debit 就係surplus，收到多過比

你hold 多左reserve assets 其實就係比左錢人買人地asset

呢part有d唔sure，睇翻先

如果foreign reserve asset升姐係多左外匯儲備，其實你就係比左錢accquire

唔記得係咪咁

係 打漏左 bop可以有surplus/deficit

另外dr cr個啲係acct double entry嘅concept
有surplus時 多左個舊錢會撥入reserve 所以ora升
有deficit時 需要由reserve拎舊錢出黎填數 所以ora跌
入數同ora真正升跌相反 只係因為要做左dr side and cr side balanced
咁諗應該會易明啲

sorry係街。。係咁打錯野。。希望你地唔好睇到錯個個之後信左

Cliff講過dr cr個d acct野唔重要

係

識攝翻個位就明

借左細佬功課薄畫左d畫，有d柒，但希望幫到大家，是關當年我Bop都學到1999,想幫下大家記

我上佢堂之前勁confuse 上完聽佢講發現新大陸

仲有就係想分享下做mc or lq個陣幾時用 有R ge方面去計同幾時用無R呢？

小弟愚見就係話，eg做mc個陣，如果佢係比" 表" 你，(類似gdp), 咁你就應該要sense到佢係一個Account, 所以就用 有R去諗。
反之，問你文字題，e. g given that country A have Bop deficit....... 呢d位就諗無R版 當然唔排除有例外，但應該大部分都係咁。。。
希望望到大家。

BoP 就無ORA
Accounting BoP就包左 (ca+kfa=0)

即係個表係冇意義
只係屈d數出黎表達同一樣野？

我有R版意思係 "包R" 版CA+KA =BOP
1999 sorr 真心sor

唔知，我中學生，等其他巴絲解答，btw我覺得攞到分就由佢

幅圖好cute

只需要知道
1) BOP
Bop可以surplus/deficit
Bop surplus -> increase ora
Bop deficit-> decrease ora

2) BOP accounting
CA+KFA=0
包咗ORA

According to cliff lesson

Expect bond price rise=expect interest rate drop

咁bond price rise -> interest rate會唔會drop

我覺得會
Bond price rise
Money demand decrease because people would choose bond as asset
Interest drop

呢個case係expected bond price rises 唔係真係升左
bond price/interest rate inversely related
->if interest rate drops
->bond has a higher return comparing to market
->people willing to pay more for bond

bond price change 唔會影響interest rate
而係interest rate影響bond price
呢點要搞清左

清楚

If interest rate drops
Return of bond reduces (nominal interest reduces)
Demand of bond reduces
Price of bond will decrease
唔係咁咩？

bop嗰度其實有兩樣嘢，第一樣叫bop account, 第二樣叫bop，兩樣嘢係唔可以混為一談。
bop account=ca+ka=0
hence, ca=-ka
rmb bop account is always equal to 0

however, bop可以大過0同細過0
bop >0即係official reserve account balance細過0, 即係reserve asset上升
vice versa

我唔記得左dse econ點樣解釋，比啲時間我諗下，不過比我拋低一個大學答案先。

呢條就係basic bond price嘅formula，i係interest rate, when i drops, bond price increases , by mathematics.

A) Expect bond price rise -> hold more bond-> hold less money -> Md drop

Option B會有咩effect

yes

Return on bond never changes because bond has fixed payment and face value
Interest rate drops implies coupon rate drops ON AVERAGE (many bonds in market) but not the coupon rate of any individual bond drops
-> A particular bond has a higher return comparing to market
-> D for bond increases
-> P rises

我都係只記得finance點解釋
dse 真係要諗下關唔關money demand事

bond 貴左冇理由仲走去買bond，緊係拿拿聲賣走bond，賺錢離場，money demand應該係升，點都唔會跌
但係expect bond price rise就唔同，只係expect rise，佢仲未開始貴，緊係拿拿聲走去買bond，再等佢升，所以money demand啲。

Thx巴打

how dse economics explains interest rate affects bond price:
interest rate drops
cost of holding money drops
or, 借錢俾人可以收到嘅利息少佐
少佐人借錢俾人，
in other words, supply of bond decreases
then, bond price rises

我自己做bond price(expected/real)嘅問題時會用buy low sell high依個concept黎諗
e.g.
real bond price貴->賣bonds->md升
expected bond price會升->relatively依家平->買bonds->md跌
咁樣易啲理解

Thanks!!

如果supply of hospital / school 呢d係vertical supply curve 定 打斜？
公營 私營 係咪唔同？

睇佢indicate 既time frame

如果問你個個假期既DnS分析，咁supply fixed
如果好general問你，或者問你長遠睇，咁就打斜

你唔會佢永遠supply都打直唔因price變架

睇time同govt policy

Pastpaper mc
有題問acc to classical QTM
when money supply is growing at a constant % each per.
Which diagram is correct
點解not PL increase constantly（horizontally
而係inflation rate increase constantly

money supply is growing at a constant %
PL同inflation rate

點解我可以咁撚廢 課money creation卡左我成日
未學你地講果啲QTM 乜乜柒柒
GDP GNP仲記得少少 但fiscal policy 果啲全部唔記得晒未開始溫
得番13日 而家先溫到依度 是咪攞3無望？
對住money creation做到想喊又時不時唔明搞乜

13日可以做到好多嘢 你而家放棄就注定失敗 點解唔搏埋佢

巴打先要明白 price level同inflation rate ge關係。。。。 inflation rate係price level ge改變率。。。。Mv=py只係計緊實數，唔係計緊改變率， 如果題目指ge係m ge改變率呢，你應該用返price level ge改變率去做，即係通脹率

MV = PY ,
改變率版公式：
△%M +△% V ≈ △%P + △% Y
因為classical( 古典 ) ,即係長期咁，VY不變
條公式就會係
△%M ≈ △%P
另外， △%P亦為通脹率(inflation rate)

有錯請指教。。小弟都想學野

巴打，我介紹你睇個youtuber,,,叫karl yung
我成個econ自修計劃都係因為佢先有今日
econ版herman yeung

rationality巴打不如開個post2
post你份mock係開頭個頁等多d人考完electives之後都做到
再多d人交卷討論

由此，根據返
△%M ≈ △% P
△%M increase，咁△%P increase in same proportion, 咁就 = increase in inflation rate

仲未溫過econ 有冇人屌醒

睇清楚題目先
題目話m is growing at a constant percentage
呢個percentage唔係%△M
佢嘅意思係，M in this year=Initial M * (1+r)^t
t is no. of years passed
r 就係佢所講嘅percentage
咁%△M係咩？
畫一幅graph，y axis 係M，x axis係t，呢幅graph嘅slope就係%△M。
比幅graph你睇

見唔見到幅graph係越嚟越斜，即係slope一直上升，即係%△M一直上升，根據mv=py，%△P上升，即係inflation rate 上升
至於要解釋點解%△p係上升 constantly, 就牽涉到難少少嘅數學(微積分)，呢條題目其實對數底差嘅同學唔着數。

八達通係咪money M1/m0果啲

巴打 Dse會唔會咁痴線，定用返傻仔大法△%M +△% V ≈ △%P + △% Y諗都頂得住

講返條題目先，你見到slope is not constant( 即係唔係直線), 即係%△M唔係constant，即係M 唔係上升constantly，所以正常就唔會揀price level increases constantly

dse嚟講我覺得呢條叫難，叫做陰濕，對文科生都唔公平，唔會出到咁難

中文版

聽巴打講開左新post

過去啦大家

我聽日應該要傾project成日都未必上到水架啦

你地加油，中文答案預星期三啦

btw溫到攰既就要聽下歌啦：

呢首最想比大家聽，translaton如下：

You gotta know that you one in a million
整天煩悶的時候 來找我吧
充滿幸福的時候 也要找我
你的一切折磨
你的痛苦疲憊
都給我 交給我 Yeah
One in a million 相信我 你是特別的
One in a million 世界唯一的你
你是Masterpiece
你非常完美的呀
One in a million 相信我 你是特別的

不要被無謂的事破壞心情
想不通的時候 暫時take a deep breath
誰說什麼 都不要動搖
大聲喊出來 用世界唯一的聲音 Yeah

Herman yeung都有拍econ呀 我睇緊
加油巴打

留名等星期四考完hist先溫

可唔可以話電動車需求升左價格升左, 所以導致替代品柴油車需求都升左?

其實呢條2015都有啦

點解你會將所有野都諗到極複雜

我都想問下
我現實識個人每次都搬到extreme case出黎講,cls

其實我想知佢做dse題目有無問題，有時真卷都係咁

樓主打錯字多但份卷正常架喎

最簡單唔係應該直接答柴油車需求下跌咩????因為d人走左去買電動車所以咪唔買柴油車???

咁樣諗仲唔夠簡單直接??
"""More people buy electric cars-> competitive demand-> d of diesel cars decreases-> q and p both decrease"""

初黎報到, 下年考dse

competitive demand
係由price of good A drops → demand of good B drops
而唔係demand of good A rises → demand of good B drops

等等，我知佢問咩，係我問題